【世界一姐】江旻憓十字韌帶撕裂 東京奧運港重劍隊爭牌遇挫折

女子重劍世界一姐江旻憓（Vivian）上周勇奪世錦賽個人賽銅牌，可惜她比賽時觸傷右膝，賽後即返港治理，Vivian昨於個人Instagram報訊，透露她右膝十字韌帶撕裂，已動手術根治。前年江旻憓左膝十字韌帶亦曾斷裂，當時她養傷數月即復出，現時距東京奧運開幕約一年，如Vivian康復程度如前年般理想，相信她能及時痊癒重拾狀態。

Vivian早前於匈牙利世錦賽奪銅創港將歷來最佳，本來她會續留當地再戰團體賽，然而她戰罷個人賽旋即回港，當時她憶述出戰八強前不慎滑倒，觸傷右膝，被逼返港治理，「八強時我一發力，右腳後筋會『撻一聲』，腳軟無力，鬆咗咁。」她指醫生即場檢查表示沒有大礙，可繼續比賽，惟她比賽翌晨起床即發現膝關節不能彎曲，傷勢嚴重。事隔一周，Vivian再於個人instagram上載她躺在病床上的照片，表示自己右膝十字韌帶撕裂，並已動手術治理，感謝各界關心。

記者：洪量丰

omg，基本上女重得佢一個carry，佢傷左連團體都打埋柴

acl 咁大獲